\section{Аналіз архітектури проекту}
У цьому розділі буде представлено структуру проекту та детально її розібран.
\subsection{Структура проекту та діаграма класів}
Сам проект побудований за ідею багатопоточного програмування з використанням сутності Task. У проекті є Module - сутність, що запроваджує якийсь функціонал, Function - сутність для числових обчислень, Task - сутність для виконання задач паралельного програмування, Controller - сутність для зв’язку інтерфейсу з програмою.

На рисунку \ref{program:class:diagram} можна побачити зв’язок між класами. Як можна побачити, центральним класом є MainController - це головна сутність, яка зв’язує головне вікно інтерфейсу з програмою. Другою по насиченості сутністю є ModelingModule - саме ця сутність відповідає за процеси моделювання та запуск сутностей типу Task. 
\begin{figure}[h!]
	\includegraphics[scale=0.2]{image/diagram}
	\caption{Діаграма класів проекту}\label{program:class:diagram}
\end{figure}
\subsection{Структура класів}
Додатково розглянемо кожний клас з поясненнями. Для зручного формату представимо це у вигляді таблиці \ref{program:classlist}.
\begin{longtable}{|l|p{7cm}|}
	\caption{Список класів у програмі}\label{program:classlist}\\
	\hline
	\textbf{Клас} & \textbf{Призначення} \\
	\hline
	MainController & Відповідає за взаємодію основного вікна інтерфейсу та програмного продукту.\\
	\hline
	DistributionStageController & Відповідає за додаткове вікно вибору розподілу для виплат\\
	\hline
	SelectSeriesController & Відповідає за додаткове вікно вибору серій для порівняння\\
	\hline 
	SettingController & Відповідає за вікно налаштувань \\
	\hline 
	ExponentialNumericDoubleFunction & Клас поставляє методи для обчислення ймовірності та характеристик моменту банкрутства для експоненційного розподілу\\
	\hline 
	INumericFunction & Інтерфейс для функції, що використовуються при обчисленні\\
	\hline 
	IntervalNumericDoubleFunctionController & Допоміжний клас, який відповідає за кешування IntervalNumericDoubleFunction\\
	\hline 
	IntervalNumericDoubleFunction & Функція, яка обчислює ймовірність банкрутства за алгоритмом \ref{modeling:advanced}\\
	\hline 
	AnalyzeModule & Клас, який запроваджує функції для аналізу генераторів псевдовипадкових чисел\\
	\hline 
	ModelingModule & Клас, який запроваджує функції для моделювання, від простих до просунутих\\
	\hline 
	RandomModule & Клас, який відповідає за підбір гарних генераторів псевдовипадкових чисел\\
	\hline 
	AddChartTask & Клас, який виконує завдання додавання до графіку порівняння кількох методів\\
	\hline 
	MeanModelingTask & Клас, який виконує завдання моделювання математичного очікування моменту банкрутства\\
	\hline 
	MultiSimulationTask & Клас, який виконує завдання моделювання, що описано алгоритмом \ref{modeling:advanced}\\
	\hline 
	MeanSearchTask & Клас, який виконує завдання пошуку математичного очікування моменту банкрутства за допомогою формули \ref{modeling:calc:middle:rule}\\
	\hline 
	SimulationTask & Клас, який виконує завдання пошуку ймовірності банкрутства за алгоритмом \ref{modeling:simple}\\
	\hline 
\end{longtable}
